第一章 神境

( )望着前面在那虚无空间之中伸出来的空间通道，从那里，连萧炎都感觉到了一种奇特的威压。

“这就是‘源’的威压吗？”萧炎眉头紧皱，从那里，他感受到了一种恐怖的吸力，那种吸力，就算他如今已经晋入帝境，也是涌出一种无力抗拒的乏力感！

“怪不得，以前的斗帝都消失不见了，想来除了一些战死了的之外，或许便都被吸入了那空间通道。”萧炎淡淡地说道。他的身体已经是受到了那空间通道吸力的影响，当下居然有了缓缓飘起来的迹象，那种吸力，就算是以他如今斗帝的实力，也不可阻止！

“萧炎！”望着萧炎居然缓缓地飘了起来，熏儿和彩磷顿时担心地惊呼道。

“我感觉到了，那个空间通道里面好像有什么在召唤着我！而且似乎我对于它的召唤必须得无条件服从！”萧炎眉头微皱，回头望向两女。虽然他晋入了斗帝，对那未知的神秘世界也是充满了去探索的激情。可是毕竟这里是他的故乡，他已经有了妻子和儿女。而且他晋入斗帝也仅仅才十余年！

“必须要去吗？”熏儿望着萧炎那无力抗拒的模样，不舍地问道。

“或许晋入了斗帝便要去到那个地方。毕竟斗帝强者，在这方天空，已经凌驾在了天道之上。”萧炎淡淡地望着前方的空间通道，眉头紧皱地思索着。

“那，还会回来？”彩磷神色黯然地看着前面不受控制飘起来的男子，即使知道数万年来从来没有斗帝强者回归过，她还是忍不住想要奢求那一丝小小的希望。

“或许。有机会我一定会回来！”萧炎说完这句，空间通道已经射出一道宝光，宝光笼罩着他全身。仅仅是一瞬间，便像瞬移一样将他移入了那空间通道。

“熏儿，彩磷，保重！替我看好萧潇他们，我一定会回来！”在萧炎被吸入空间通道的那一瞬，他也只来的及说出这么一句话。便是进入了那宝光萦绕的空间通道。

“萧炎！”

“爸爸！”

熏儿、彩磷和萧潇大声地呼喊着，可是里面的萧炎却仿若未闻，貌似那个空间通道能阻隔一切！

烛坤和古元望着那空间通道，舔了舔嘴唇，突然两人对视了一眼，随即便突然飞速地向那空间通道掠去，那里的源气，让得他们都是心动不已，只要能进入其中吸取源气，他们就能像萧炎一样晋入斗帝！所以在萧炎被吸入那空间通道之后他们俩便暴冲而去，希望也能借这个机会冲进空间通道！可是，当他们快要接近那空间通道的时候却是像撞上了一片无比坚硬的玻璃墙一样，再也不能前进丝毫。看得这种情况，他们也是叹了一口气。不过他们也是有了思想准备，若是那么容易就能获得源气，斗帝强者也不会那么少了。

萧炎慢慢地自那空间通道腾上虚空的通道尽头，尽管他听不到外面的声音，但他还是回头望了下去。

看到萧炎望了下来，空间通道下方那片黑压压的人群顿时全部跪倒在地！

“恭送盟主！”

天府联盟的人齐声呼喊道，这震耳欲聋的声音，就算是远离天府数千里，也是清晰可闻。萧炎在他们心中，已是精神领袖般的存在，现在他即将晋入另一方天空，即使是心里不舍，可他们也没有办法。那种天地间的规律，可不是他们能左右的。

“我们会等你的……”熏儿喃喃地说道，小手突然紧紧地握住了彩磷的手。

“放心，他会回来的。”彩磷拍了拍熏儿香肩，安慰道。

在无数道目光的注视下，萧炎终于是升到了那空间通道的尽头，然后慢慢地消失在斗气大陆的天空。

此刻的萧炎感到了十分的压抑，在他进入空间通道的那一霎那他便惊的说不出话了，因为他发现在斗气大陆上几乎是绝迹了的源气在这空间通道的空气中居然占了极大的比例。可是这种全新的空气却让他感到十分的压抑，在这种空气之中，便是体内的斗气，也被压得几乎不能运转！而且他的行动也不像在斗气大陆一样能够如风般地迅捷！这种情况让得他心中十分恐惧，如果另一方空间中都是这种气体，那他斗帝的实力还如何发挥？

伴着这种不安的心情，他终于是离开了斗气大陆，随即便是一条和之前一模一样的空间通道，只不过空间通道旁边的风景已不是斗气大陆，而是虚无的空间乱流，而且这个空间通道内有着一些灰色的气流在急速地窜动！他一进入便被那些气流给带得急速前进，那种速度，就算是以他斗帝的实力在斗气大陆飞行，也是丝毫赶不上！

在空间通道飞进了很久，终于，空间通道的另一头，出现了一个亮光，那个亮光在他极速地飞行中越放越大！随即一个洞口般地圆圈便是出现在了他的视野。只是一会儿功夫，他便冲出了那个洞口。

萧炎一出洞口，便失去了空间通道内灰色气流的约束力！当下居然一个踉跄从空间通道内摔了出来！在他想调动体内斗气来保持平衡的时候居然发现斗气在他全力的催动下居然只是缓缓地动了起来！

“扑通！”

萧炎狠狠地撞击在这另一位面的地面上。顿时剧烈的疼痛感传遍了他全身。

“这个……鬼地方……地面真他妈的硬啊！”萧炎摸了下自己疼痛的关节，恨恨地骂道。没想到他炎帝萧炎，一来这鬼地方便是吃了瘪。

当他从地面上爬起来，已经是被这一方天地的奇特景象吸引。这里的地面居然是翡翠般的质地，天空上飘的不是白云，而是彩云！虽然没见什么树，不过此刻他站在空间通道的出口便被空间通道旁边的一块巨大石碑所吸引！那石碑之上，赫然只有两个字―神境！

“神境！”

萧炎喃喃地说道，难道斗帝之上居然还有神？

还没待他怀疑完，他全身各处都陡然传来一阵阵剧痛，特别是丹田，仿佛里面的斗气燃烧起来了一样！

“怎么回事？！！”剧烈的疼痛让得萧炎马上疼得趴在了地上，蜷缩着身体不停颤抖着！这种痛苦，就算是他第一次吞服青莲地心火，也没有此刻痛苦地十分之一。这种痛苦让得他几乎想一头撞死在那块石碑之上，只是一想起心中那两个温暖的人儿，他心中便坚定了要挺过去的信心！

剧烈的痛苦让他丝毫都没有注意到，他身体外面正有丝丝黄色气流渗入他体内，与他体内的斗气相结合！

疼痛在继续着，萧炎面部的器官都痛得扭曲在了一起！不过他依然咬牙坚挺，这或许只是来到这神境的第一关，连这第一关都过不了，他还配称什么炎帝？！

疼痛一直延续了好几个小时，他所承受的痛苦才慢慢减弱了下来。萧炎从地上小心地爬起来，然后用手搓了下身体的各个部位，疼痛过后，他便惊愕的发现，自己的动作已经不像刚进来那样举步都艰难，起码很多动作都能流畅地完成，显然是空气中的阻力减轻了不少！

萧炎在原地待了一下，等得身体完全适应了这里的环境，他才慢慢的朝四周走去！在刚才的过程中他也是想明白了其中的原因。这里的空气和斗气大陆显然不是同一级别。他一进到这里，空气中得源气便进入他的身体，强行改造了他的身体。甚至他发现自己体内的斗气已经不是斗气，而都是那泛着惊人气息的源！

没错！就是源！他体内的斗气已经完全被源气所替代，筋骨和血肉也是被强行强化了，虽然现在在这神境处处受限，但他却有一种感觉，如果是让此刻的他再和那魂天帝再战一次，他仅仅只是需要一拳，便能够彻底地将他抹杀掉。毕竟，魂天帝仅仅只是摄入了一颗丹药里的源气便能强大到那地步，何况现在的萧炎呢！现在的萧炎就相当于浸泡在一个源气得海洋啊！那种实力岂是魂天帝能比的上？

萧炎慢慢地沿着一条小道走了过去，这里是神境，他也是没来过，只不过他却不明白在这神境之内为什么不像斗气大陆那样，怎么走了那么久一个人影都没见着？！

在萧炎还在欣赏着神境的奇景时，一座优雅的宫殿内，却是传来一声急促的通报声！

“报！”一个满身金色铠甲的士兵急冲冲的冲进大殿，然后在单膝跪下。

“报境主！连接斗气大陆的空间通道突然发生错位，空间通道的终端目前已经不在守望台。据查探可能是空间通道在传输过程中遇到了空间风暴，然后把终端给错位了！”

“可知，错位到何方？”大殿内，一座高台一上，一个闪着点点金光的王座之上，一个男子坐在上方，向那士兵问道。

“好像是错位到了公主殿下的私宅！”士兵顿了顿，随即十分汗颜地向座位上的男子禀报到！

（哈哈，看完了斗破你们还想再看吗？本书虽然说是斗破的续集，但是风格也会和土豆的斗破有所不同，而且神境里面的阶级划分也完全是全新的概念。与其说这是一本续集，还不如说是一本主角和斗破相同的新书，我只是借助一下斗破的人气而已，哈哈！想看神境下地萧炎性格会发生怎样的变化吗？想知道他会有怎么的际遇吗？用你们的行动告诉我！！推荐、收藏！让我有写下去的动力！）

第二章 误会

( )“胡闹！居然出现这样荒唐的事！快去！把从斗气大陆晋升的那小子带过来。别让他扰了公主清净！”王座上，那位境主端庄而坐，言语中居然都隐隐透出一股威压！

“是！属下告退。”那士兵再鞠一躬，便缓缓退了下去。不过双脚却是已经有些颤抖。他颤抖可不是因为怕境主，境主毕竟是境主，有自己的风度。可是那个小魔女……想起小魔女那折磨人的性子，那士兵就忍不住打了一个寒颤。不过也只得加快脚步向公主的宫殿跑去。

萧炎还沿着这玉石般地道路一直往前走着，此刻他身上的痛楚已经是轻忽其微了，体内那由斗气转化过来的源气也不像他当初刚刚晋入神境时调用的那么缓慢，他也是清楚，当体内一点痛楚都没有的时候，那么他已经算是正式融入这所谓的神境了。现在所缺的，仅仅是时间而已。

碧绿的玉石道路一直延伸到云深之处，萧炎走的是十分无奈，要是在斗气大陆，这般距离他仅仅只需要一个跨越便能走过去，可是到了这里，他发现居然连飞都飞不起来！想来也是这样，这片天已经不是斗气大陆的天，在斗气大陆他胆敢称帝，凌驾于天道之上。可是到了这里，比他更强大的存在定然是数不胜数！不过萧炎此刻却是丝毫没有低人一等的感觉，虽然知道这是仙境，已经不是自己称雄的地方，可是他既然能从乌坦城的一个废物少年都能够晋入那万年来无人能够跨进的帝境，又怎么不能在这神境中从一个小角色做起然后慢慢地登上这神境中得巅峰？

在他被吸入那条空间通道之时，他在心里已经暗暗地下定了决心，无论将要晋升到的那方空间是如何的龙渊虎穴，他都要闯出一方属于自己的天地！因为他相信，只有足够强大的存在，才能有重返斗气大陆的资本！斗气大陆是他的故乡，那里有他的妻子儿女！回去，那是必须的！所以，他便要慢慢地强大自己！

一直走了很久，慢慢地走到了那玉石道路的尽头。在那里云雾萦绕，真的宛如仙境一般。萧炎小心翼翼地走进了那云雾，却是没想到脚下一空。身体居然掉了下去！那云雾之中居然没有路！

“完了，莫非是悬崖？”萧炎忍不住打了个寒颤，在这种情况下他却是无计可施，这一片天地，他连飞起来的能力都没有，眼下感受到自己极速地往下掉，而旁边萦绕的云雾让他连几寸外地物景都是看不清，他真的十分害怕这样摔下去会死去！

“扑通”一声，就在他心中无比恐怖的时候，却是一头撞入了水中。恐怖的冲击力激起了一大片的水花！

那水十分的寒冷，甚至仔细一看便会发现，那腾腾而起的雾气便是从这潭水中丝丝地冒出。

巨大地冲击力把萧炎都是带到了水底深处，而且这股冲击力几乎让得他都快晕了过去！不过幸亏在感受到水中那刺骨寒意的时候，小伊已经悄然从他体内钻了出来，淡淡地黄色火焰包围着萧炎的身体，为他驱逐着寒气。萧炎晋入斗帝之后，小伊也是获得了极大的好处，现在的小伊，已经完全可以无视虚无吞炎的威胁，如果让小伊站在异火排行榜上排名，现在的它已经是能够排在第一位了！

顽强的意志和净莲妖火的保护使得萧炎在那巨大的冲击之下依然保持着清醒的状态。不过他的身体却不受控制的被水流冲的往下而去。在他的感觉之中，他便是被水推了一段距离之后掉下了一个瀑布。

又是一次狠狠地冲击，差点就让萧炎又一次晕厥过去，不过所幸这次湖底不深，他从瀑布摔下来之后双脚已经是接触到了湖底，然后他猛地运转体内新生的源力，双脚一蹬便借着这股反弹之力钻出了湖面！

“呼~”又一次地接触到外面的空气，萧炎脸色终于是好转了过来。刚才在水底，他差点就因为没有空气而窒息。这一个位面太过奇异，以他斗帝的实力都不能从水里面分离出丝毫的空气！

“爽啊！”萧炎心里畅快地叫了一声，便大口大口地使劲呼吸着这清新的空气。

不过还未待他如何高兴，他身体却是陡然呆住，因为他刚一睁眼便是看到了一个人头从湖底冒了出来！满头的秀发在那湖水的梳洗下就如同柳丝那般地飘逸，然后便是缓缓地露出那张白嫩的脸庞，那是一张白嫩的没有任何暇蔽的脸，那如水如玉的肌肤就仿佛能滴出水一样！萧炎此刻已是看得呆了，虽然熏儿和彩磷的姿色在斗气大陆都是绝对数一数二的存在，可是和眼前这一女子一比却是显得那么的黯淡无光，这个女子，单单是一张脸和一头秀发，便散发出一种让人不可熟读的气质！是的！这是一种气质！一种他在斗气大陆任何女子身上都没见过的气质！正是这么一种气质，让得那女子在萧炎心中成了倾国倾城般地存在。

萧炎也是没有想到，在这种情况这种环境之下还会遇到这么一名绝美的女子。虽然他炎帝萧炎一入这神境便是遇到了种种困难，可是眼前这一番际遇貌似还不错？正当萧炎想上去结交一番的时候，他的双眼却是陡然放大，那绝美女子露出那绝色的脸庞之后居然是缓缓地站了起来，水波慢慢地从她嫩白得肌肤褪去，慢慢地露出了她细细的脖颈，然后居然连那诱人的乳沟都露出了水面！

这是怎么回事！难道她在这里洗澡吗！那我岂不是……萧炎想到这里已经是冒出了一身冷汗。虽然他也是男人，也是想等那绝美的**慢慢地完全展露在自己面前，可是那可是一种熟读啊！他已经有了老婆和孩子，怎么还能熟读这素未谋面的女子？！本来他还以为这女子也是和他一样，从其它世界晋升进入这一神境，然后误打误撞地掉进了这一水谭！可是现在看来并非如此啊！

“小姐！”萧炎大声的一喊！他可不想落下一个不好的罪名，而且他也十分不愿熟读眼前这一位女子，就单是她那种气质，便让得萧炎产生不出任何的好色之心！所以还未待那少女将她那傲人的双峰浮出水面！萧炎情急之下已经叫了出来！

哗啦一声，在萧炎声音刚出的那一瞬间，那少女身体已经猛地下沉，同时那双紧闭的双眸也在那一刻睁开，当她一眼看到她得眼前居然有个男人在看着自己的时候，顿时“啊”的一声就大声喊了出来。

这一喊声异常洪亮，不仅盖过了瀑布的磅礴的落水之声，还激起了周围无数的水花！

“快，保护公主！”这一声尖叫一经叫出，周围便是响起数道女声，随即数道声影居然脚踏黄云，朝这里飞了过来！

水里面的女子秀手在湖里一拍，本并不平静的潭面顿时翻起一扇浪墙向萧炎撞去！

萧炎哪里应付的过来，顿时被浪墙冲的又一次撞入了潭底！当他在潭底使劲挣扎的时候却是突然被两道力量抓住了身体，然后身体砰地一声被拉出了书面，不过还未等他将脸上的水珠甩干，四只小手已经十分粗暴得按住了他的双臂！

“大胆淫贼，居然偷看公主殿下洗澡！走！”一道愤怒的声音在萧炎旁边响起，随即他便被那两名女子提了起来。往岸上一块巨石走去。

巨石之后，那名绝美的少女已经穿上了衣裳。一脸怒容地盯着那被提来的萧炎。从小到大，父亲那些属下见了她都怕的要死，她何曾会想到居然有人会胆大包天的来偷看她洗澡？

“那个，小姐，这绝对是个误会！我绝对不是故意的！”

萧炎被那女子盯的头皮发麻，心里却在想着如何解析。

（你们觉的萧炎应该适度可以yy一下还是应该保持土豆的冷漠？欢迎大家到书评区发表意见！求收藏，求推荐，要不米有动力滴。）

第三章 再燃斗帝之体！

( )“误会你个头！”那公主还没给萧炎解析的机会，一把长剑已经从她腰间拔出，然后居然把剑尖顶在了萧炎胯下地某处。

“淫贼，你说本公主是应该横着切呢还是竖着切呢？亦或是从中间切成两段呢？”那公主此刻脸上怒色居然已经消失，取而代之的是一种玩味儿的笑容。可是只有知情的人才会知道，那笑容后面隐藏着多么深的仇恨！

萧炎看着她脸上阴阴的笑容，浑身都打了个寒颤！要是她真的一刀下去，以后他堂堂炎帝萧炎还怎么做人？！而且他还有什么脸面再回斗气大陆？

“公主殿下，我不是故意的。我跟本不知道您在那潭里洗澡，我只是刚刚从斗气大陆晋升进入这里的，对这里一切都不懂。又怎么会知道公主殿下会那么巧地出现在水潭中呢？”萧炎一脸诚恳地说道。即使到了现在，他依然做不到低声下气地去哀求任何人。男人有男人的尊严，更何况他可是曾经的一方之霸！

“狡辩！看来你还是想好了借口才进来的哦！说，你这小小草民为了这次能偷看到本公主筹划了多长时间？”公主哼了一声，对萧炎的话那是全言不信。此刻她披上一身粉红色长袍，如果远远的看，那凹凸有致的身材和那一头如风如柳的青丝肯定会能让人对她大生好感。可是只有此刻的萧炎知道面前那女子有多么的刁蛮。

“公主殿下，您看我的衣着和你们相同吗？你们的衣服都散发着淡淡宝气，而我却是一介布衣。我真的是从别的地方来的，只不过为什么来到了这里我就不知道了。”萧炎看了周围一眼，发现无论是那些侍女还是那刁蛮的公主，衣着上都透着淡淡荧光，或许，这便是这个天地的独特之处，这里充满了源气，在这充沛源气的慢慢滋润下，哪怕是一块最普通的布都会沾上那种独特的宝气，从而变废为宝！

“咦？真的耶！”听他这么一说，公主手上的剑微微上提，挑弄了一下萧炎的衣裳。却真的没发现有什么光晕从他衣服上透出来。

“可是，就算是真的，你也得死啊！本公主可是千金之躯，从小到大除了我父亲之外便没有哪个男的碰过我的手，而你这个大混蛋却……无论你是怎样，你都必须得死！”那公主说到最后却是透出一丝狠色，虽然她表面刁蛮任性，可是哪个女孩子被看了身子心里面还会舒服？

“公主殿下，我并没有看到什么，真的！当我感觉到您身上不穿衣裳之时已经是立刻把您叫住了！因为我也不想熟渎您！即使当时我还不知道您贵为公主，可即使是寻常的女子萧炎也不敢熟渎！”萧炎一脸正色的道！并没有因为对方的身份而有所忌怠！

“我管你！不杀你也先阉了你！”说罢，公主手中长剑一挥！就向萧炎胯下某处砍去。萧炎大惊失色！想动却是被另外两名女子狠狠压着，就连他的双脚也被紧紧地扣住！

“嗖”的一声！在那柄长剑挥向萧炎胯下地那一瞬间，净莲妖火已经从萧炎体内窜了出来，随即和萧炎的身体融合！萧炎看着那柄挥来的长剑，看那气势绝对不是开玩笑！当下眼中闪过一丝狠色！体内源气在净莲妖火的炊动下已经疯狂自燃了起来，就连他的血肉也在顷刻间疯狂燃烧！斗帝强者毕竟是斗帝强者，即使是晋入了神境，自燃的力量也丝毫不可小觑！

“士可杀不可辱！公主今日羞辱之仇，萧炎若是不死，必将回报！”恐怖的斗气爆炸直接是将那公主和那两名宫女直接弹开。萧炎身上燃起的熊熊火焰让得她们都感到心悸！那可是血与肉的代价！

“蓝公主！”另外的侍女被萧炎的这一举动吓了一跳，马上有人飞上几个人，接住了那快要从空中坠下的公主。不过公主一落入地面却是朝萧炎那方向看去，她那个角度正好看到了萧炎的眼神！那一眼神，充满了坚强、不屈！甚至是不悔！即使是面临死亡，那个眼神还是那么地坚毅。原来，他是那么的雄伟！蓝公主眼里闪过一丝悔色，已经从愤怒中清醒过来。

是呀！听起来人家本来就不是故意的！而且还出言提醒了我，也算是保住了我的清白。可是自己为什么还要如此逼迫呢？蓝公主心里淡淡地道，不过此时已经无济于事。

眼睛定定的望着萧炎的身体在烈火中融化、溃散。不过那个身躯却是一动不动，在烈火中、在痛苦中，他依旧坚强！

“公主……”周围的侍女看得萧炎自燃的残忍局面，心里面也是隐隐有些不忍。

“算了，都回去。”蓝公主看了萧炎那地方一眼，在那里，只剩下了一个拳头般地火焰在跳动，萧炎的身体已经完全消失在了这一片天地。

“是！”那些侍女也不敢多说，即使心中十分不忍。可是身份上已经决定她们不能有任何的意见。当下便转过身，随公主一起走回去了。

回到自己的宫殿，公主一行刚好碰到那个前来要人的小兵。从小兵口中确认了萧炎的身份。知道了他是因为空间通道才去到了自己的宫殿后山。心中的悔意更是深了一步，人家刚刚晋入神境，还没有去探索这一片天地的神秘，便已经被自己逼的自燃而死！自燃这种残忍的死法，她也是第一次看到，自然是在她心中留下了极深的印象！当下也只能无奈地打发那小兵说她们以为是刺客把他给杀了。

小兵这才双脚发抖地跑回去，路上想道，那小魔女果然恐怖啊！人家刚来，不就是进了她院子吗？就把人家给干掉了！哎~

萧炎自燃的地方，此刻一朵拳头般大小地异火正在空中飘荡着，火光里面包裹着一团白色的光团。那正是萧炎的灵魂本源！

萧炎不是鲁莽之人，虽然不愿受那种侮辱，不过也不至于要自毁性命！她死了，熏儿怎么办？彩磷怎么办？他的儿女怎么办？自燃斗帝之体，以前和魂天帝决战时他也是做过！他知道，他的灵魂已经晋入帝境，只要灵魂不灭，便可以再筑肉身！

从见到那公主的那一刻起，他便发现神境里面虽然压抑了他斗帝的实力，可是好像这里得人灵魂强度并不强！至少他没有感觉到从那公主和旁边侍女身上所发出的灵魂探视！所以他便赌上了这一把！宁愿重筑一次肉身也不愿受此侮辱！

可是，他却没有完全赌对。虽然没有人发现他的灵魂依然存在，可是重筑肉身并没有他想像的那么简单！毕竟这里是神境，而不是斗气大陆！首先是他的**完全消失之后，他的灵魂直接暴露在了这一充满源气的空气之中！当下丝丝源气便疯狂地朝他的灵魂涌去！他的灵魂一接触到那源气便感到了一阵深深地刺痛，到得最后整个灵魂都是颤抖了起来！

剧烈的疼痛和颤抖让得他的灵魂之躯居然出现了一个小的崩溃！

那个崩溃从一开始还只是一道很小的裂缝，接着裂缝越来越大。甚至于到后面他灵魂之躯的表面都布满了条条裂缝！

剧烈的痛苦已经让萧炎失去了知觉！他也不知道在哪一刻，他的灵魂之躯突然在“咔嚓”

一声之下碎成无数碎片。只剩下淡淡地细微的白色光团漂浮在净莲妖火中央。那些白色的光团，仅仅只是萧炎的记忆。

此刻的萧炎，**已不存！灵魂已泯灭！！

（大家都很给力，感谢大家的支持！感谢sacc自主为本书的宣传，兄弟们，虽然我们的点击不低，可是推荐票和收藏的还比较少，还有一个事，兄弟们想不想你们的名字被写进书去？想的话就到书评区留！说明自己想演正派还是反派的角色，如果合适，我肯定会采用！！感谢大家的支持，你们的投票和收藏是我写作的最大的动力！！）

第四章 献祭

( )萧炎自燃身躯的地方，已经不剩下任何痕迹。火灵小依已经挪到了一座假山之中。此刻它中心那淡淡的灵魂光团依然在缓缓飘荡！

那些灵魂光团，仅仅只是萧炎的记忆！当年那叱咤风斗气大陆的青年，已经仅仅只剩下记忆的光团在净莲妖火的保护下存在这天地之间！

“呜呜”火灵小依在假山之中悄悄地抹着眼泪，萧炎与它心灵相通，它早就把萧炎当成了自己最亲的人，他不仅赋予了自己全新的生命，而且和自己形影不离。从萧炎三星斗圣，一直到他晋入斗帝，小依都默默地陪着他！和他经历了一场场惊天动地的大战！萧炎虽然贵为它的主人，可是却完全把它当成最亲的人看待，甚至是没有让它干过一件它不喜欢的事！

现在，陪伴了它多年的萧炎就这样消失而去，甚至连灵魂都已经泯灭！只剩下那淡淡地灵魂光团包裹着他生前的记忆！

“萧炎，无论怎样。你也不能死！或许这片宇宙间，仅剩下你能唤醒妈妈了。我相信，你以后会遇到上妈妈的。那时候，或许小依便可以复活了…..呜呜”小依又是抹了一把眼泪。随即两眼迸发出一丝狠色。

在它重新成为火灵的那一刻，它心里的记忆也已经苏醒！在它心中一直藏着一个秘密！它本来并不是属于斗气大陆的，也不是像其它异火一样经历了岁月千秋万载的积攒方才形成！而且它的记忆中居然记载着很多得秘法！其中有一个秘法就叫献祭！

献祭是一门禁法，施展者必须是自己心甘情愿，并且施展之后自己便会彻彻底底消失在这个世界！毁自己的肉身与灵魂！这跟萧炎自燃斗帝之体差不多，不过献祭的作用却是恢复！用自己的生命和力量为别人做嫁衣！

它相信，只要自己献祭给萧炎，萧炎仅存的记忆光团便可以吸收自己的灵魂和力量慢慢地恢复！

异火是天地间的产物，无论受到何种重创都不会毁灭！现在虽然到了神境，可是神境中得源气依然无法将其同化掉！小依相信，自己献祭之后，萧炎便可以以记忆光团为媒介恢复自己的灵魂！其灵魂恢复之后，以它异火本源之气新生地灵魂必然不会再惧怕源气的同化！这样子，他斗帝的灵魂便可以为他自己重铸肉身！

“呼~”小依呼了一口气，终于是下定了决心！随即小手凝出一个奇异的印结！淡淡地一层黄色火焰居然从它粉红色的躯体里蔓了出来，随即它的整个身躯开始在那黄色火焰的灼烧下慢慢融化，消失。而伴随着它的融化，一丝丝粉色的本源气流却透进了萧炎的记忆光团。

奇迹出现了！萧炎原本飘散的记忆光团在小依本源之气的渗入后居然飞快地凝聚了起来！随即融合在了一起！在那记忆光团融合在一起的时候，更多的异火本源之气居然在那一刻疯狂地涌进！而那记忆光团也慢慢地膨胀，最后缓缓地化成了萧炎的模样！当然，那只是灵魂之躯！

萧炎的模样慢慢地成型，小依的身体已经融化的所剩无几！终于在萧炎的灵魂之躯涌出一股灵智之时，小依的身体终于彻底消失了在这一片天地之间！

而也是在小依消失的那一刻，萧炎灵魂之躯紧闭的双眼猛然张开。

“小依……”萧炎低低的叹息了一声，脸上的神色已经十分悲痛！小依牺牲自己来帮助自己的灵魂重新凝聚，他又怎么是不知道。可是此刻他也是没有任何办法！

“咦？这是…..”就在萧炎悲痛欲绝之时，他突然发现有一颗微小的颗粒从小依消失的地方漂下！那一颗颗粒十分微小，用肉眼根本不可能看到！即使是斗帝强者的肉眼也是不行！

萧炎伸出手，等待着那颗颗粒飘入他的手心！

“生命的种子吗？”萧炎望着躺在他手心的那颗粒，从那里面，他居然感受到了生命的气息！

“没想到异火也是有着自己生命的种子呀！”萧炎脸上透出淡淡地欣喜。先祖萧玄死后，也是留下了一颗生命的种子。只是他突破到帝境之后，以他帝境的能力，依然无法让萧玄复活！那件事，已经给他留下了深深地遗憾！

萧炎把小依的生命种子收了起来！既然萧玄和小依都有生命的种子，说明这世界上肯定存在着让他们复活的方法。否则要这生命种子何用？萧炎心里便暗暗下了决心，一定要找到方法令他们复活！

萧炎把小依生命的种子封印在了体内，以防它丢失了。当年先祖萧玄的生命种子他在进入空间通道之前已经留在了天墓！那里，毕竟是他的墓地！

“现在，该想着怎么铸造躯体。”萧炎嘴里透出一丝苦笑，虽然现在他的灵魂已经不在惧怕那源气的侵蚀，可是铸造躯体却成了他眼下地一大问题！当初和魂天帝对战他自毁**之后，可以凭借无尽的生命精华和吸收各种异火的力量来重铸肉身！可是现在是神境！起码现在这里貌似是公主的后花园，哪来无尽的生命精华。而且，没有了异火的辅助他能成功吗？

（抱歉，十点半才赶回到家，头又有点疼！不过还是赶紧码了字上来，虽然比较少，但还是码了。头疼，大家见谅，今天感冒了。觉的写的好的话希望收藏和推荐一下，鼓励一下我）

第五章 新的境界

( )萧炎叹了一口气，刚为异火的事担忧，却是突然想到，自己是以净莲妖火的异火本源为基础才重新凝成的灵魂之躯，那么是否自己也是会具有异火的一些能力呢？当下萧炎便盘膝坐下，缓缓地把小依遗留下的最后一丝异火本源练化。果然，在最后一丝异火本源也融入萧炎身体的时候。他的灵魂之躯便发生了天翻地覆的变化！这种变化，是从散到整得变化！最后那一丝异火本源便如一把钥匙一样将萧炎体内或者说原本净莲妖火的所有潜能激发！此刻他整个灵魂之躯都是散发着一种奇特的光晕，这种光晕却不如实物一样可以把周围照亮！或者说，这种光晕外人跟本看不到！只有身为当事者的萧炎才能察觉的到。这种巨大的变化就如筹齐了一个完整的异火，或者说萧炎的灵魂之躯已经身化异火一样！

“这是……”感受到自己的灵魂的变化，萧炎也是喜不胜喜。这种变化，宛如蜕变一样，令他的灵魂达到了一个全新的境界！不过还未待萧炎高兴完毕，他便已经惊愕了起来。因为他居然察觉到，空气中的源气居然被他的灵魂之躯缓缓地吸引了过来，然后渗入他身体！之后居然就这样化为了一股精纯的灵魂力量！

“吞噬技能吗？”萧炎微微一愣。他从来没有发现过小依具有这样的能力。这种吞噬和虚无吞炎的差不多，不过比之虚无吞炎还多了一个即时转化的能力。

“净莲妖火，净化世间一切力量。原来，真正的含义是指这个吗？”萧炎和小依朝夕相伴多年，却只发现它仅有净化的能力，而并不知道它还可以吞噬。不过当下也没多想，就像他一直并不知道小依有献祭这个技能一样。小依的献祭已经充分证明了它对萧炎的感情，无论它隐瞒什么，总也不会害了萧炎。

当下萧炎把注意力集中到了他身躯那散发着的奇异光晕上面。在那里，他感受到了极为熟悉的气息。那是异火的气息，不过这股气息却没有小依的味道。萧炎从开始吞噬异火排行榜第二十七的青莲地心火一直到排行榜第三的净莲妖火，这种气息似乎一直都存在！

当下萧炎心意一动，就像控制异火一样想尝试着把它们凝聚起来！果然！那些奇特的光晕从萧炎身躯各处缓缓地凝聚在一起！最后化为一道火焰围着萧炎身躯旋转！

在那道火焰成型的那一刻，连周围的空气都产生了剧烈的波动！那些源气居然像惊弓之鸟一样快速的朝四周散去！可是那火焰在一瞬间骤亮，随即比原本大了几倍的吞噬之力从那道火焰中迸发而出，那些逃窜的源气立即被吸了回来并且被那道火焰吞噬！

“本命之火！”萧炎心中微愕，虽然他没有见过真正的本命之火，不过那种心灵相通的感觉就如当初小依存在那般真切！而且这道火焰没有自己的意识，完全是靠萧炎心意一动之间便会执行他的所有命令！这道火焰，和萧炎居然是一体！

“呼！”萧炎长长地舒出了一口气。这一次的复活，他得到的好处实在太大！由异火本源凝成了新的灵魂之后，他的灵魂境界已经提升到了一个他未知的境界！

刚晋入神境的时候，即使以他帝境的灵魂，也仅仅只能探测到十几米外的事物，而现在，只要他凝神一扫，周围几里的事物便都清清楚楚地浮现在他脑海中！而且他的灵魂也继承了异火顽强的生命力，恐怕消灭他的灵魂就宛如让一朵异火彻底消失在天地间那般艰难！最为重要的是那本命之火强大的吸纳能力！即使他不用练功，本命之火都会源源不断地把源气转化为他的灵魂力量，这样子，他的灵魂无时无刻都在慢慢强大着！

“小依，我会记住你的。我一定会想办法让你复活，还有先祖。”萧炎握了握拳头。现在，他已经不用为异火的事犯愁，因为，他本身就宛如一朵异火一样，而且那本命之火，比起异火还容易控制千万倍！因为，它本身就是属于萧炎的一部分。

“现在，该去了解一下这所谓神境的一些信息了。”萧炎淡淡一笑，就在刚才他用灵魂力量扫射的时候，便发现了几里外有个藏书阁，那里只有几个女仆在打扫！这个公主的宫殿，萧炎一探之下发现居然全是女眷，而且这里的人似乎并不重视灵魂的修炼！甚至他连一个达到帝境灵魂的人都没发现！

十分轻松就过到了书房，以他灵魂的状态，即使是跑到那些侍女面前，她们也是察觉不到。进了书房，这书房极大。或许是属于宫殿之中的收藏，只不过可能被那魔鬼公主霸占了而已，想起那公主，萧炎就恨不得咬咬牙。早知道她那么狠，当初就应该把她给看个精光！

书房之中摆着好几列书，萧炎眉心一扫，发现这些文字也和斗气大陆通用，这才松了一口气！随即他用灵魂力量慢慢地扫描着那些书籍，寻找关于介绍这神境的书。

“咦？这……”萧炎的灵魂力量在扫描到一本书后便把精力放在了上面。这本书，书名就是《境》，可是这本书却和其他书不同，这是一本苍黄的泛着古老荒洪气息的书，如果不是因为萧炎的灵魂境界达到了一个新的层次，他也发现不了那书的奇异之处！那种古老气息，比起源气来，更是深远的无数倍！

“十位一境，三境一界，上为苍穹！……”萧炎仔细地看着这本书，越看越是惊讶，没想到这个世界那么大，他们斗气大陆，仅仅只是一个物质位面，而十个物质位面便由一个境管理，三个境又归为一届！除了神境之外，又有仙境、鬼境、长生境等等，而仙境、神境、长生境便归为玄界！这是前几页的内容，萧炎想往下看去却是发现后面的纸张居然没有任何内容，只有上面荡漾而出的荒洪气息让人不得不相信它就是原著！

“哎…….”看不懂，萧炎只得放弃了，想来这本书后面的内容肯定也没被别人研究出什么，才被遗弃在这防守并不严的书阁！不过萧炎并不认为这本书后面的空白是书作者开的玩笑，就单那种古老的荒洪气息也不能让萧炎轻视！

“嘿嘿，小魔女，这本书，便当做是你对我下狠手的代价。”萧炎阴阴一笑，随即本命之火涌出，将那书包裹了进去，这样一来，别人也是看不到了。本命之火已是萧炎身体的一部分，只要他不想焚化那书，书便不会被焚化了。这是无论他收服何种异火都是做不到的，那份控制力，唯有自己真切地掌控住，才不会有任何的失误！

把书收进了体内，萧炎又一次在这书房里搜索了起来，他现在最迫切需要得到的是在神境这种地方的修炼方法！在他晋入神境的那一刻，他又一次感觉到了自己的渺小，仿佛变回了当年乌坦城的小少年，所以他迫切地渴望强大自己！只有这样，才能保护自己！才能保护自己的亲人！才能够去追寻自己想要追寻的东西！可是很遗憾，他搜索了一圈，楞是没发现任何关于修炼的书籍！都是一些野史故事比较多。想来也是，这么一个防守松懈的书房，如果放下一大堆武功秘籍反而显的不合情理了。

只是萧炎并不知道，在他失望之时。那本被他收入本命之火内的书籍，在本命之火的燃烧下，那些空白的书页已经缓缓地浮现出现了一些字迹！

（收藏在哪里？推荐在哪里？有木有？）

第六章 陀舍古帝

( )萧炎怀着失望的心情走出了藏书阁，没有得到这神境的修炼方法，这让他失去了修炼的方向。在斗气大陆他修炼斗气，无非是使体内的斗气逐渐状大。而这神境，连斗气都能被这空气中的源气同化！显然不能按照修炼斗气的方法继续修炼下去。而且他已经成为斗帝！斗帝已经是斗气修炼中最巅峰的存在！再靠修炼斗气来提升修为显然是不可取的也是不可能的。这里是神境，必然有新的修炼方法，可是茫茫神境他如何去找？

“净莲妖火何在？！”就在萧炎茫然不知所挫之时，一道苍老的声音从天空上传了下来，萧炎听得那声音，居然隐隐感到了几分熟悉的味道，只是究竟是谁，他一时也是想不起来。

“净莲妖火，你还躲什么，你难道忘了本帝了吗？”正在萧炎思索之间，一道人影已经如瞬移般出现在了藏书阁的门口。正好挡住了萧炎的去路。

“净莲妖火，我闻到了你的气息。出来，虽然老夫曾经捕抓过你，可你也不用那么害怕老夫啊！得到了老夫的传承，你还怕老夫了不成？”来者在藏书阁之前朝四周望了一下，显然是并没有看到灵魂状态的萧炎。

“这是……陀舍古帝？”萧炎一愣！看着前面出现的那道苍老人影居然和他在接受斗帝传承时所见到的陀舍古帝一模一样！虽然那时候的陀舍古帝仅仅只是一道残像！但萧炎却是深深记在了心中！没想到经历了千秋万载，当年威震斗气大陆一时的陀舍古帝依然存在！并且出现在了这神境！

“呵呵，记起老夫了？那你还藏在哪里？真是奇怪呀，你这小子不是几天前才晋入神境的吗？怎么实力便变的那么恐怖，连老夫都找不到你了？”听得萧炎那近在咫尺的声音，自己却发现不了他，陀舍古帝随即惊讶地一呼！

也怪不得他惊讶，刚刚晋入神境的斗帝强者，连神境里原住的普通居民都打不过。可是现在萧炎的声音明明就在耳边，可是陀舍古帝楞是发现不了人家。这能让他不惊讶吗？

“呵呵，古帝前辈说笑了，萧炎不是实力高，而是因为**已经泯灭了！所以前辈才看不到罢了！”萧炎淡淡一笑，对于陀舍古帝，他还是充满了好感的，要不是他接受了古帝传承，也无法避免中州生灵涂炭的局面！而且他、他的家人、天府联盟甚至古龙一族都会被魂天帝屠戮干净！

“什么！原来小魔女说的是真的啊！不过，你不是净莲妖火吗？怎么叫萧炎了？而且你的灵魂怎么可能抵挡得住源气地侵蚀？”陀舍古帝又抛出一串疑问。在他想来，这小子可真古怪到了极点！

“哎，前辈就把我看成是净莲妖火，或许是我本体奇异的缘故，源气并不侵蚀我的灵魂。”想起小依，萧炎心里就一阵的难过，当下也不想多说。陀舍古帝曾经收藏过净莲妖火，或许便是闻到了净莲妖火的味道才会赶到这里。

“对，多说也不好。这里是江蓝公主的宫殿，府里是不允许男人出入的，这次要不是得到境主大人的命令我也不会出现在这里，你还是先随着我去见境主大人！我们从物质位面晋升进来的，不经过神池的洗礼，就连这里的普通人都打不过！”陀舍古帝叹了一口气，对于此事他也是十分地无奈。斗帝在斗气大陆已经是最巅峰的存在，可是到了神境没有神池脱胎换骨，就连神境里原住的普通居民都可以轻易将他们杀死！

“哦？洗礼？好！”萧炎听到神池，顿时来了兴趣，不知道脱胎换骨之后自己能提升到什么地步？而且或许那个境主能给他提供筑造**的场所，当下也只得答应他。

“那你用你的灵魂躯体抓紧我，我带你飞过去！”听的萧炎答应，陀舍古帝哈哈一笑，他的任务总算可以完成了！

萧炎依言而做，随即陀舍古帝便带他飞了起来。这还是萧炎第一次在神境中飞行，感受到一座座宫殿从他身下略过，萧炎十分羡慕地望了陀舍古帝一眼。不知道要达到什么样的实力，才可以在这一方天空飞驰！

陀舍古帝带着萧炎在一座巨大的宫殿门前停下，随即回头对萧炎说：“你跟我走进去，见到境主要有礼貌，无论你以前在斗气大陆如何的威风，都不要在境主面前充大，知道了吗？”

“知道了。走……”萧炎淡淡一笑，没想到这个陀舍古帝居然是那么地?嗦。

萧炎随着陀舍古帝走了进去，那个大殿十分庞大，即使比他们天府联盟的广场还要大的多，可是那么大地大殿却装潢得流光溢彩，萧炎不得不认为这个境主是多么的有钱。大厅中央正前方，一个金色的台阶隆起，台阶之上一个宛如冰峰一样的王座给人一种驱奴天下的感觉。王座之上，一位高大的人影端庄而坐，还没有走近，萧炎便是感受到了一种若有若无的威压。

“呵呵，终于来了呀。小女没有把你吓坏！”王座之上的人影，看这陀舍古帝和萧炎进来，便是呵呵问道。

“公主确实是顽皮了一些，差一点就把晚辈送去见列祖列宗了。”萧炎也是笑着回答，虽然他心中对那公主十分痛恨，但是此刻在人家亲爹面前也不好表示什么。人家贵为一境之主，他可不会自大的认为人家连自己的灵魂都看不到，那样子，在这神境之中，便也没有人能拿他怎么样了。

“哈哈，我这小女儿脾气就那样，你一个男的进了她宫殿，她不整你一顿是不可能的，不过这次是她玩大了，我会替你责罚她的。你的灵魂很特殊，是我平生仅见。而且你年纪轻轻，便能够从物质位面晋入神境，只要栽培的好，未来的道路不可限量啊！”境主含笑地说道，言语中隐隐透出对萧炎的欣赏。

“晚辈萧炎。”萧炎朝王座之上的人影鞠了一个躬。

“本座江山，为神境境主，咦？你姓萧？”

“是的，我叫萧炎。”萧炎冲着王座上的人影微微一笑。不知他何故会这样问。

“从斗气大陆晋升进来的萧乾是你什么人？”江山突然眉头一皱，向萧炎问道。

“萧乾？”萧炎眉头紧锁，猛然间回想起了祖位供牌之上最高的那个牌位，在萧玄之上的那个牌位！牌位上所刻之字，正是萧乾！

“萧乾正是在下的先祖！正是因为他晋入斗帝，我们萧家才拥有了斗帝血脉。”萧炎答道。

“那这样的话我得先告诉你一个不幸的消息。”王座上的人影突然间严肃了起来。那个严肃地气氛，让得萧炎感到一阵地不妙！

（希望大家回去支持下土豆的新书武动乾坤。哎，今天比较烦，同人作品需要土豆授权才能签约，我却联系不上他，希望大家帮帮忙,去武动乾坤的书评区帮顶一下我。）

第七章 三道轮回

( )“这也是我刚刚得到的消息，萧乾已经论入地狱道！”江山叹息了一声。脸上闪现出些许痛苦的表情。

“地狱道！”

“请境主解析！”萧炎一楞，听那名字，显然并非什么善类。

“十位一境，三境一界，而界之上，便是苍穹！可是世间却有三道独立在苍穹之外。分别是人间道、地狱道、饿鬼道。人间道相貌和我们几乎一致，地狱道嘛，你们物质位面描述的鬼魄其实就是指地狱道，地狱道的原著居民很少，但是他们却是从各个位面抢夺那些死去的强大魂魄，用戾气将他们慢慢地同化成地狱道，而恶鬼道，那是一群强悍的兽人，以食人血肉来强大自己，不过他们却是主要食我们苍穹里面人的血肉。这三道之中充满戾气，而他们在修炼源气的同时因为不可避免地吸入了戾气，导致这三道中人十分狂暴，每年都联合在一起向我们玄界发起战争。哎，本来我们苍穹里面便是不和平，各界之间勾心斗角，现在我们玄界遭到三道的进攻，却是没有一界肯站出来支援我们。萧乾是我们神境的一员猛将啊！不过却是在上一次地狱道地进攻的时候陨落了，他的魂魄被地域道的强者带走，估计已经被戾气迷失本心，论入地狱道了。”境主江山跟萧炎详细地解析到。

“那怎么办！还有救吗？！”萧炎的心如坠冰窖，没想到刚刚进这神境没多久，便是得到了一个怎么不好的消息。血浓于水！那可是先祖啊！没有他，怎么会有萧家怎么会有萧炎？

“坠入地狱道的人数千万计，可是至今没有一个能自己清醒地从地狱道中走回来过，他们几乎全部成了我们战场上的敌人！而且地狱道那帮混蛋还会把我们这边进入饿鬼道的人拿来当战争的前锋！”江山拳头紧握，言语中充满了愤恨！自己人对付自己人，即使知道对方已论为地狱道，还是会手软！

“哎~”萧炎叹息一声，却是不知如何是好，他感觉到自己又沦为了当年乌坦城的那个小少年，又要自己承担起拯救亲人的重担！这个担子他才放下不久！可是没想到那么快就要再担上！

虽然先祖已经沦入地狱道，可是萧炎已经下定决心无论如何都要把先祖救出来。那份血脉相连的亲情，他不得不这样做！

“不过你也也不用太担心，萧乾乃我神境一大神将！为我神境立下无数汗马功劳，本座如果有机会必然将他绑回神境，到时候再想解救之法！”江山看到萧炎那心灰意冷的神情，自然是看出了他的所想。

“不过，当下最紧要的事还是先恢复你的**！你说一下，怎样才能恢复你的**，你需要什么，只要我们能提供，便会全力支援你！对于未来的又一名大将，本座可不敢吝啬啊！”江山一笑，知道萧炎乃萧乾之后，他脸上已经没有了那种君临天下的威严，何况萧炎的潜力，也让他十分看中。爱材之心谁人不有？当下便变得慷凯大方了起来。

“多谢境主！萧炎需要一片充满生机的森林，萧炎可以取生命之精华重筑肉身！但是会牺牲掉大片的森林！”见得境主如此大方，萧炎也只得把心事放一边，既然人家都大方起来了，自己还需要客气吗？

“森林……这神境之中，森林也不是没有，只不过……”江山听得森林二字，江山却是眉头微皱了一下。

“只不过什么？境主有什么就讲什么，萧炎会虚心接受的。”

“哎，也没什么，只不过这神境之中深林就那么一片，而且是跟仙境、长生境之间的十万大山融为一体，里面强横的存在数不胜数。我不是担心你将森林吸干，而是那片森林太过危险，虽然里面不乏天地异宝，但是进去寻宝者十之九死，而且这种事情也只能你一个人进去，我们跟着你进去，强大的气息反而会引起深林里面更多源兽的注意！”境主想起那森林的恐怖，也不得不为萧炎担忧。

“源兽是什么东西？难道是魔兽吗？”萧炎问道。

“便是你们物质位面说的魔兽，源兽也是吸收源气而修炼，有些足够强大的存在到了一定的岁月便可以聚灵，从而拥有自己的灵智。当然，也有一些天生神兽一出生便拥有堪比人类的灵智，但是那些神兽都高傲的很，就算遇到了本境主，可能都会不留丝毫情面地大打出手。不过还好它们领土意识超强，并不喜欢飞到别的领地！十万大山面积广阔，硬生生的占了神境、仙境、长生境各三分之一！加起来便想当于一个境的大小。而且这十万大山从上一次中心地带流放出奇异的光彩之后，三境之内的其他树林都在瞬间尽数枯萎，如今三境之内，便仅有这么一个十万大山了。也仅有这么一个深林！”江山解析道。

萧炎深呼了一口气，没想到这十万大山那么强横，居然还会有连一境之主都要惧怕的存在。

“如果你需要精华，你看源兽的行不？我们三境之内还是圈养有不少低级源兽的，这或许更加适合你。”

“境主大人，你从我身上应该也感觉到了异火的味道了，火木相生，树木精华是我凝造躯体最好的选择了。”萧炎微微一笑，这境主对于铸造躯体方面却是连些常识都不知。

“呵呵，我对于那方面都没研究过，我们神境之人对于灵魂不怎么看重。而且大多数人**一灭灵魂便会瞬间被源气侵蚀，或许便只有像陀舍这等天地诞生的异物才能拥有和你这小子一样的灵魂。”江山一笑，对于萧炎，他是十分羡慕的，才这样的年纪灵魂境界便已达到了他一境之主同等的层次，在他看来，这小子一定是获得了什么奇遇。不过他毕竟贵为一境之主，这些事情他也是不好追问。

“我还是决定要冒一下险，不然，我永远也没有恢复躯体的那一天！”子落紧握拳头，随即狠狠地咬了下牙。他肩上负担太重，不但要复活小依和萧玄，而且连先祖也还等着他来解救。无论前面是多么的危险，他都必须要踏过去！

“请镜主派人送我前往十万大山边缘，之后萧炎一个人进去便可。不会让大家冒险！”

“哎，好。萧乾啊，你的子辈和你一样的天不怕地不怕啊！哈哈”江山哈哈一笑，似乎是回忆起了什么。

（联系不到土豆，心淡淡地。在没有天蚕土豆授权之前本书就每天一更了，另外，或许大家的收藏和推荐够多得话起点可能会来帮解决这个问题！希望能得到大家的支持！）

第八章 十万大山

( )十万大山，终年雾气萦绕！里面毒虫猛兽无数！各种各样奇异的魔兽也是萧炎闻所未闻，见所未见！陀舍奉江山之令将萧炎飞送至此已是赶紧离开！按照陀舍的说法，十万大山又称死亡之林，在这里多呆一秒命都可能不保。萧炎淡淡一笑，也不做挽留。只是他想不到，在斗气大陆被传说了数万年的陀舍古帝居然如此胆小，甚至没有在这里多呆一刻的意思！

萧炎淡淡地望着前面雾气萦绕的山林，他知道此行一定是凶险无比！但是，他别无选择！为了自己，为了熏儿，为了彩磷，为了已经为他付出生命的小依，这一步，他都必须义无反顾的踏下去！纵然知道必死！他也不能后退！

“还是先了解一下这神境的修炼。”萧炎虽然有义无反顾的气势，不过也还不鲁莽，在重新踏上修炼道路之前必须要先摸清这个位面的修炼方式，否则修为永远都提不高！

一本散发着淡淡荧光的书籍漂浮在萧炎面前，这是他临走前江山送给他的礼物，对于这个礼物萧炎可是丝毫不拒!现在他最需要的便是这种指导性的书籍！

“境界划分：神人，天仙，金仙，天神，神将，神王，神圣！每一个境界又分为十级！”

“神位面修炼，以源气为基础。只有达到神人境界方可沟通天地！吸纳元素源气！混合源气无法提升修为！”

“修炼不同的元素源气，便能修习对应元素的神技！神技以星级评定，星数越高，威力越强！神技除了修习对应的神技秘籍之外还可以通过收服魔兽，从魔兽身上获得神技的修习传承！只不过从魔兽那里修习而来的被称为魔计！魔兽天身神力，同星级的技能，魔计比神技更高一筹！”

……

一条条有用的信息汇入萧炎的脑海，萧炎也在一步步消化着。怪不得自己来到这里之后完全找不到修炼的方法！原来混合的源气根本不能提升修为！必须经历神池的洗礼，达到神人境界才能沟通天地间的一种元素源气，这方才是修炼的正道！

总算搞清楚了！知晓了方向，萧炎又有了一种高高仰望的感觉，仿佛回到了当年乌坦城那个为了斗皇实力而奋斗的小青年！不过此刻的萧炎眼界已经不同，不攀登到最高峰，他又怎配炎帝的称呼？

把书收了起来，萧炎望着前面浓郁的雾气，终于是不再犹豫，一步踏进了十万大山！

十万大山里面到处充斥着浓郁的雾气，要不是萧炎的灵魂突破到了新的层次，他也只能看到方圆几米而已，其实他心里有一丝的不解，刚才那本书上居然半点没有提到灵魂的修炼，难道神位面的人都不修炼灵魂？或者说他们根本找不到修炼灵魂的方法吗？这也太不可思议了？不过萧炎也没有多大的担忧，现在他的灵魂境界已经比神境里大部分的人都高！甚至真的有可能达到江山说的那样，和他一境之主达到了同一个境界！现在的萧炎在这雾气迷茫的十万大山中放眼数里已经不成问题！

萧炎虽然才跨进这十万大山的边缘，但是此刻已经被惊的目光呆滞！怪不得陀舍一来这里就跑，这十万大山果真变态的要紧！这才是边缘而已，已经出现了各种各样奇异的魔兽，这些魔兽的样子他可是丝毫不敢想象！他居然看到了长着眼睛的大树在奔跑！长着翅膀的石头在雾气中飞！一些更奇怪的魔兽，手长到了脸上，攻击的时候居然突然从嘴巴里伸出一条腿来，打得对手一个措手不及！不过他们并没有发现萧炎的存在，萧炎现在只剩下灵魂体了，除了他身上依然散发着些许异火的味道，便已经不剩下任何痕迹！除非灵魂境界比他高或者与他相当，否则休想发现他！

不过这边缘之地的魔兽显然也是一些低级的魔兽，魔兽如此，植被也是如此，萧炎放眼周围数十里都是一些低矮的灌木，这并不符合他的要求，火木相生！他必须要找那种参天大树，并且是密集的树林！这样才会取得最好的效果！

“看来只能继续深入了。”萧炎无奈地摇了摇头，本来他还想在边缘地带凑合着就算了，这样也能大幅度降低危险程度。谁想到边缘地带根本没有成材的树木！稀稀拉拉的几根小树根本不入他法眼。不会要走到十万大山深处才能遇见成片的树林，那这样我不是死翘翘了？萧炎心里微微打了个寒颤！要是真的深入十万大山，那可真真是九死一生啊！可是，如果事态所逼，他能有选择吗？叫他堂堂炎帝一辈子以灵魂状态蜗居！这比让他死还难受！

凝练实体！重新修炼！即使要冒莫大的危险，他也义无反顾！追求武道之极致，便要冒天下之大不违！破釜沉舟！哪怕身死转头空！在这一瞬之间，萧炎仿佛侦破了生死的本义，前所未有的追求武道极致的信念在他心中突兀升起！这一种信念让他再不惧生死！毅然而然地往十万大山深处走去！

义无反顾！不成功便成仁！

萧炎翻了几座大山，依然没有看到成片的树林，那些奇异的魔兽他现在也已经习惯了，不会再惊讶于他们的样子。灵魂状态还是很好的，起码这些低级的魔兽都发现不了他！走了一天一夜，漆黑之时，一座高耸的大山映入老人萧炎的眼帘！那座大山虽然也没有什么植被，但却浑身散发着滔天的热量！萧炎定睛望去，连画面都被这股蒸腾而起的热量弄的扭曲！最可怕的是大山之上宛如披了一层热到发红的黑沙一般！峰高千丈，峰顶直冒黑烟！在这一座山周围，没有任何的魔兽敢靠近！

黑山静静矗立，却散发出一股独霸天下的威势！

正在萧炎惊讶的时候，心里突然一凉。在他的感知之中中黑山里面有一个强横无比的存在突然苏醒！正虎视眈眈地盯着他的方向！

萧炎小腿一软，仅仅是一个眼神！他就有了一种要跪下膜拜的冲动！这是何等的威压！！

（此书授权问题已解决，不再停更，请放心收藏！让推荐和收藏来的更猛烈一些！推荐越多更新越多。您只需登录起点账号轻轻一点，在您看来微不足道的一点却能给我莫大的动力！给我一滴水，回报九重天！！）

第九章 黑山（求收藏推荐）

那一简单的一眼，让萧炎整个灵魂都颤抖了起来！即使是当初面对神境的境主，他也丝毫没有感觉到如此恐怖的威压！那是灵魂上的威压！或者说是血脉上的威压！

他没想到自己居然倒霉如斯，才深入十万大山一天一夜就遇到了这样恐怖的存在！萧炎知道眼前的源兽实力或许并没有达到十分恐怖的层次，但那绝对是一个血脉等级很高的源兽！那种源于血脉的威压，即使是修为比它高出不少的源兽，也会为之恐惧！

在那种强大的威压之下，像是为了反抗那种强大的威压，萧炎灵魂躯体里面的本命之火居然在第一时间自己窜了出来，把萧炎的灵魂之体笼罩在了里面！

奇迹就这样发生了，随着本命之火将他的整个灵魂之躯笼罩，萧炎居然在一瞬之间感到压力大减，额头上的汗水也是停止了流动，刚才那种令他窒息的感觉顿时一扫而空！

“这是怎么回事？本命之火还有抵御威压的能力？这跟本不可能啊！”

“难道小依也有血脉之力吗？这……”在这一刻萧炎蒙住了，血脉中的威压，除非实力过于强横，否则根本无法抵御！可是净莲妖火的本命之火却有那样的能力！异火是没有血脉传承的，可是小依的出现却完全颠覆了他的认知。ｗｗｗ.niubb.net 牛bｂ小说网萧炎此时突然想起了小依在献祭之时说过的一句话，它并不是来自斗气大陆，也不像其它异火那样由万载岁月积攒而成。而且，它还有妈妈。

本命之火的涌出，虽然让萧炎脱离了威压那巨大的压迫力，但是显然也是惹怒了黑山里面的那头源兽！他朝萧炎这个方向一吼，发出了挑衅！血脉等级越高的源兽越是自傲，特别是有人在它们面前摆弄的时候！以它们自傲的血脉又怎么会忍受的了？

一声大吼之后，那头源兽已经从黑山里面冲了出来，朝着萧炎的方向扑去！以他如今的实力，萧炎如何还敢停留？立马就飞快地退去！好在他离黑山很远，虽然那源兽的血脉力量十分强横，不过也不见得它的本体实力就一定会强到什么程度！而且萧炎是灵魂状态，没有**约束的他速度定然也会提升不少！不过那源兽似乎并没有萧炎想的那么差劲，仅仅一会就追上了萧炎一段距离！但是那源兽似乎是忌怠后面黑山里的什么，跑着跑着又回头望了一下那黑山之中有什么动静！到了后面追的远了还没有追上萧炎，它只得不满的对着萧炎的方向吼了两声，便急忙地跑了回去！

“有鬼！”萧炎气喘吁吁，虽然他一直在逃命，不过那源兽的动作他也是看在眼里。以那源兽的速度明显比萧炎还要快上几分，只要它一直追下去必然能够追上萧炎。可是那源兽追出了一定的范围却调头跑回去了，难道那黑山之中有什么让它特别看重的东西？或者说，那源兽仅仅只是黑山的一个守护着，守护着山里的什么宝贝吗？萧炎眉头紧皱，那座黑山全身上下都散发着浓郁的火系气息，而且里面的温度绝对是高的可怕！黑山之黑并不是因为其它什么原因，那是因为过热而呈现出的黑色！萧炎接触异火那么多年，这种事情怎么瞒的了他？

“以后有了足够的实力，便一定要进去闯一闯！”萧炎望着那黑山之上那几乎快要扭曲的空间，嘴角微微一动，那种冒险的刺激他已经很久没有领略过了，现在他对那里已经产生了十足的兴趣，不过现在的他还太过脆弱，进那黑山探险定然是有来无回！

“你不给我过，我便绕过去！十五大山那么大，可不止你这一条路！”萧炎望了那黑山一眼，便转身朝其它方向走去了。他仅仅只需要一片茂密高大的树林，只要能找到，哪里的森林都无所谓了，又何必去碰那些硬钉子？

黑夜中一道人影在急速行进着，对于灵魂状态的萧炎，晚上赶路和白天是没有什么区别的，反正一般的源兽也看不到他，危险程度都一样。而且得到净莲妖火的献祭之后他的灵魂躯体能够慢慢的吸收空气中的源气来补充他的消耗！这样一来，即使是晚上他也能时刻保持着清醒的状态。

萧炎就这样赶路赶了七天七夜，待得第八天早餐，当他登上一座高山，看到太阳刚刚从地平线上升起的时候，他的眼前终于出现了一片树林，树林在早晨的阳光之下沐浴着一层淡淡的金色光纱，宛如世外桃源一般安静地躺在这十万大山的山脚之下。

“终于找到了！”萧炎擦了一把额头上的汗珠，没日没夜地赶了七天的路程，受够了十万大山边缘那泛着血腥味的空气。现在终于寻找到了自己所想要的东西，一时之间，所有的辛苦所有的无奈也在他心中一扫而光！胜利的喜悦滋润了他的全身，让他那已经有点疲倦的身体又充满了活力！

“哈哈哈哈哈！”萧炎兴奋的朝山下那片山林走去！那里即将成为他重生的地方！没有**那虚无飘荡的感觉他已经受够！

山林之中，有一片十分幽静的水潭，水潭之中隆起了一小块陆地，陆地之上是一间简陋的茅草屋。此刻草屋之前正坐着一个满脸皱纹，衣着邋遢的老头。老人头上的发丝有一半已经被风尘染成了白色。那只皱巴巴的左手正拎起地上的一根木头，然后被他右手之中一把闪亮的斧头劈成两半。

老人安静地劈着柴，一根又一根，直到某一刻右手中正在劈下的大斧在空中一顿。老人偏了偏头，望着树林外的某一个方向，嘴角泛出一丝意味深长的微笑，便又是再举起大斧一刀刀地劈了起来。

水潭周围，十分安静，甚至没有一只源兽敢踏近其中一步。即使是一些十分强横的源兽偶尔不经意间望向了那水潭的方向也会赶紧把目光移开，眼神中带着丝丝的恐惧。

（求推荐）大文学

第十章 万载老林

( )白雾萦绕，清晨的树林在透着勃勃生机的同时也散发着一股微微的寒意。

萧炎一步踏入了这片寻觅许久的树林，观林里的树木都极其挺拔，粗枝大叶，蔓藤四横，参天而立！当初在望到这边缘地带有这么这一片树林，萧炎还以为只是那种刚刚成长起来的小树林而已，没想到一进入这里他却是嗅到了如此沧桑的气息。那些参天而立的大树宛如一个个巨人一般，撑开双臂站立在这里！甚至给了萧炎一种守卫一般的感觉。那种沧桑的气息不知道要经过多少岁月的渲染才能如此凝重。

“这，居然是一片老林吗？……看这样子，或许已经有数万年了。”萧炎感受着那古老的味道，眼里闪过一丝不忍。他，仅仅是一个人而已，但是却要为了凝铸自己的**而要毁去那么一方经历了万载岁月的老林。这，是不是太残忍了？那些参天而立的大树，万载岁月之中能够存活下来要经历多少的生死磨砺？本来他只是想寻找一片普通的树林凑合，却没想到自己随便一钻就钻进了这种散发着雄浑古老气息的老林。不知道为什么，当年叱咤斗气大陆的堂堂炎帝萧炎在进入了这片老林之后，心中居然涌出了淡淡的悲伤，仿佛这片天地的空气在万年之前就已经和他有了某种特殊的感情，这种淡淡的感情说不清道不明，但萧炎却是清晰地感受到了它的存在。甚至这样一种悲伤让他的灵魂无力，再也没有了要拿这片树林来重铸自己**的念头。

一滴眼泪不知道什么时候已经从萧炎的眼角滑落，萧炎的心在这一刻之间不自然地涌出了一股莫名的痛感！这种痛感，宛如见到了自己已故的亲人一般，让他的躯体不自觉的跪下。

深山老林，悠悠万载，匆匆岁月，此情可堪！

那滴淡白的泪水“嘀嗒”一声终于落下，地面分明没有水，却宛如落入了水中一般。清脆的嘀嗒声在那一瞬之间响彻了整个森林。

老林中心那一方幽静的水潭，清澈的水面上突然荡起一丝涟漪。那位在潭水中央小岛上的老人那下劈的双手陡然停顿。脸上刚才那玩味的笑容也是突然一僵。他的面容就那样的定格，然后右手上的大斧已经一松掉落在了地面之上。

“原来是真的吗？……”老人缓缓转过头，望向老林的某一处地方，那一个地方，一道全身散发着淡淡气息的灵魂躯体已经泪流满面的跪下。

“真的是真的……”老人把手里的木头使劲的往外一扔，随即整个人一下子站了起来。尖锐的破空声划破老林的宁静，让得水潭周围的源兽心里都是一颤！

“哈哈，真的是真的!夫人，老朽终于等到了！”老头双膝突然噗通一声跪下，两手趴地，头已经扣在了地上。

这一个安定一生地老头，在这一刻，宛如实现了自己最后的愿望一样，全身激动的颤抖了起来。待得他把头慢慢的抬起，老人脸上已经泪流满面。

远处跪在地上的萧炎，全身也是不自觉的颤抖了起来。灵魂之体里的某处，一个白色的光点突然间剧烈的颤动了起来，并且越来越激烈，在这颤动的过程中，白点居然散发出了一股夺目的白光！在这白光的照耀之下，萧炎灵魂躯体上那异火的气息却仿佛遇到了强大的压迫一样居然不自觉的聚集在了一起！

白光宛如一把锋利的剑，穿过十万大山的重重迷雾，在这一片经历了万载岁月的老林里面，如一颗璀璨的明珠那般耀眼！

空气中那股沧桑的气息越来越重，在萧炎灵魂之体那一个白点骤亮的那一瞬间，这片经历的万载岁月的老林居然颤抖了起来。不单单是地面，就连那树木和空气都在微微的颤抖！萧炎心中此时已经不敢相信自己的感觉，因为他心中的伤感越来越重，仿佛自己就像是跪在了自己的至亲面前！那股心痛！来源于血脉！那种感情，来源于至亲的爱！

而那个发出白光的白点，正是他当初再燃斗帝之体时保留在记忆光团里面的血脉之力！这一丝的血脉之力，在受到这片老林空气中那独特的气氛感染时已经自己爆发！宛如受到召唤一样地爆发！

周围的大树开始摇曳，萧炎突然间感觉到冥冥之中有一道目光在注视着自己，那种目光充满了怜爱而又透露出一种弄弄的悲哀。萧炎跪在地上，双手趴在地面不断的挪动，他是在四处的张望，寻找那道定定看着他的目光，不过却依然是没有任何收获。

空气中，淡淡的青色气息开始在萧炎身体旁边凝聚，那青色的气息慢慢的汇集成一个十字架，十字架由朦胧状态慢慢变的清晰起来。在这十字架越来越清晰的过程中，周围那一颗颗参天大树开始一颗颗逐渐枯萎。萧炎就像不受控制一样，整个身子站了起来融入了那十字架之中。这种不受控制，宛如自己的至亲在命令自己一般，令他不容抗拒！

就在萧炎身躯融入那绿色十字架的时候，萧炎分明感觉到自己的灵魂之躯在渐渐的填实充满！

这是**恢复的征兆！

怎么回事！！

到底发生了什么！

萧炎的脑海完全被震惊了，冥冥之中有谁在帮自己凝聚肉身？！为什么他在这里感受到了至亲的悲哀！而且还如此强烈！

就在萧炎震惊之际。一道尖锐的破空声划破了这里的宁静，然后一个满脸和睦之色的老头出现在了萧炎面前，老头落地之后没有任何停顿，手中的拐杖往萧炎所在的地方一扔！拐杖带着十分凌厉的气息惯入萧炎的身体，把他正在凝聚的身体和那个绿色的十字架刹那间打散！

在这一击之后，那根拐杖自动绕了一圈就又回到了老者手中。老头接到拐杖之后一阵旋转，顿时那些还在凝聚的绿色气息被他手中拐杖那奇妙的旋律给打散并且逼回了那些树木之中！

“夫人不要激动，老朽有更好地办法帮助少主！夫人不需这样自耗元神！”老头雄浑有力的话在一瞬之间响彻山林。那原本还在不断颤动的老林在他这一喝声之后就像清醒过来一样恢复了平静。

（今天一票没涨，心凉凉的，一点都不想动笔，不过还是强迫自己更了一章。没有推荐票实在没有动力）

第十一章 生命女神

( )凝体被打散，萧炎灵魂刚才那种充实的感觉顿时被一扫而空，不过现在他可没有丝毫的恼意。ｗｗｗ．ｎｉｕｂｂ．ｎｅｔ 牛bb小说网前面的老头给了他一种无形的威压，这是实力上的绝对差距！如果人家看他不顺眼或许举手投足间便可以把他直接抹杀掉。而且从刚才那老者的话来看，似乎并没有加害萧炎的意思。

“少主，老朽独孤求骂，为生命女神靡下第三大将，老朽跟随生命女生殿下数万载，生命女生殿下陨落之后老朽便一直呆在这里。希望有朝一日少主能嗅到这一方天地独特的气息而赶来。没想到，真的如生命女神殿下说的一样，少主真的出现在了老朽面前!老朽等这一天可是等了数千年啊！”老人一脸悲哀，回忆起千年来的辛酸已经是泪流满面。

千年等待，对于一个孤苦无依的老人而言，是何等的寂寞难耐！不过，为了心中的信念，他却一直在坚持，纵使头发斑白，人老珠黄！

萧炎听着老者的述说，却是满脸疑惑，自己的家在斗气大陆，自己的父亲只是一个普通的斗皇，又怎么会与这高高在上的神境扯上关系？当下只能嘴角露出一丝苦笑，对那老者抱歉的道：“或许要让前辈失望了，前辈应该是认错人了。晚辈有父有母，而且父母都是极其普通的人，并不与前辈口中的生命女神有任何关联。”

“呵呵，少主不急，待老朽一步步跟你讲来。敢问少主可是来自斗气大陆？”那老头并没有因为萧炎的话而失望，只是一脸微笑的望着他。好像对他所说已经是早有意料。

“不错，我是来自斗气大陆。前辈您……”萧炎心中惊愕，他晋升进入神境的时间并不长，而且除了神境境主和陀舍古帝，应该也没有过多的人知道。而在这遥远的十万大山之中，这位老者仅仅是一眼便能看出他的来历，这叫他如何不惊？

“呵呵，那就对了，万年之前，生命女神殿下身受重创，而那时的你还在她的胎腹之中，为了保住你的性命，你同样身受重伤的父亲不顾天道责罚，直接撕裂空间位面将你送到了斗气大陆。斗气大陆是一个物质位面，除非是在那边晋升进入神位面的人，否则即使是神圣级别的强者，进去之后都会被天道直接抹杀。所谓天道，不是指一个人，它就相当于法则，存在于世界的每一个角落！只要违背了它的法则它便会出现将你直接从这个世界抹除。当年你的父母都是世间最顶尖的存在，不过却因为某些原因被世间所有的神圣级别强者围杀，他们本不应死，但是当时你已身在生命女神殿下的腹胎之中，身受重创的生命女生殿下已经无法维持你的生存。为了保全你，生命女神殿下将你从她身体强行取出，而你的父亲也不顾法则的抹杀将你送到了物质位面斗气大陆。哎~”孤独求骂沉沉的叹了一口气，事情虽过去数万载，可是却仿佛发生在昨天，让他的感情还是如此悲伤。

“独孤求骂前辈，可是我在斗气大陆有父亲母亲，而且我确实是从娘胎里面生出来的，或许你说的这些……”

“哈哈，少主有所不知。当年您的父亲破开位面空间将你投进去的时候，修罗道道主对你发动了一记远程攻击，虽然最后面空间裂缝合拢抵达了几乎全部的力量，但是也有一丝能量溢进了斗气大陆追上了你的躯体，虽然仅仅是一丝能量，可是你一个还未出生的婴儿如何抵挡的住以为神圣级别强者的攻击。哪怕仅仅是一丝能量便可以将你的灵魂和**轰散！不过经历了万载的岁月，少主那破碎的灵魂终于在冥冥之中重聚，从而借体重生。无论少主变成何样，但那一份血脉之力却怎么也不会让老夫看走眼啊！”

萧炎听着老者的述说，眉头也是皱了起来。他当初就一直在怀疑，斗帝血脉已经枯竭了的萧家为何会出现他这样的天才。当初他还一直把自己进步如此之快的原因归功于焚决，可是现在想来也太过牵强了。特别是他在离开斗气大陆的时候居然没有太多的不舍，除了熏儿、彩磷和他的儿女，他居然会有一种迫切晋升的感觉，而且，他从那空间通道之中也感受到了一种若有若无的召唤！

特别是在这里，在这一片经历了万载的老林面前，他居然感觉到了无与伦比的悲痛，那种痛，如同跪在自己的至亲面前，让他无力抗拒！

难道，自己真的不属于斗气大陆？可是这让在斗气大陆从小长大的他如何信服？如果这是假的，但是心中的痛为什么又会如此真切？

萧炎的思绪正在挣扎着，却是没有注意到他面前这片山林的迷雾已经在某一刻全部消散而开开，然后斑驳的彩光从这片悠久老林的每一处溢出。在这一刻，整个老林都静了下来，即使是那些平时凶悍无比的魔兽也都乖乖地趴在了地面之上，眼里露出诚虔的光芒。

“殿下……”独孤求骂两眼定定看着那些在溢出的彩光，浑身颤抖，两行热泪已经流下，双腿一软就因为激动而跪了下来。

萧炎也被这奇异的一幕惊醒，看着从四周汇集而来的彩光在他面前慢慢汇集，一个苗条美丽的女子身影慢慢地浮现在他眼前。女子楚楚动人，举手投足间透出一股让人顶礼膜拜的神圣气息，不过此刻那张秀美的脸上已经被泪痕破坏了那副绝美的容颜。

这一个女子一出现，萧炎的心中立刻被一种撕心裂肺的痛所充斥！眼前这一女子虽然她没见过，可是却给她一种无比熟悉的感觉！仿佛自己曾经和她朝夕相处，生死与共。

“妈妈。”萧炎心中居然不自觉的叫了这么一声。眼前那女子，就仿佛是她母亲一样，那种血脉相连的悲痛。让他双脚一软，已经无力的跪倒在地上。

那个美丽的女子出现后并没有和萧炎讲话，只是充满爱怜的望着他。

萧炎的眼神不经意间和她的目光接触，身体顿时一阵颤抖。脑中那些被封尘数万载的记忆也是开始一幕幕在他脑海重现……